香港戰役下的傀儡政權 時事評論員 - 劉細良

全文

香港戰役下的傀儡政權
時事評論員 - 劉細良

中共直接管治香港，成棚港官立即化身山寨版戰狼，人人爭先恐後出聲明、上電台、寫網誌狂砌侵侵及美帝，深怕表態落後於人，被黨委責罰，其「食相」之核突，令人慘不忍睹。自去年6月起，香港特區政府在林鄭管治徹底失效後，中共已經失去了耐性，加速將特區政府幹部化。由於幕後決策根本不在特區政府內，台前只需要一班奴才戲子，跟隨《文匯》、《大公》line to take照本宣科就ok，亦毋須理會社會主流意見及觀感。上月林鄭突然宣佈重組政府，由許正宇代劉怡翔，是民建聯幹部取代資深政務官，代共黨贒實證監、聯交所、金管局及政府賬目，至於另一民建。。。。。。。。。。。。

剛剛又再公佈人事任命，工聯會何啟明出任副勞福局長，民建聯葉俊廉出任庫務局政助，同許正宇拍住上。何啟明本來就是工聯會蛋散，在去年底區議會選舉，竟然輸給了空降的民主黨老鬼陳汶堅，在立法會更毫無表現。至於被委任為財經事務及庫務局局長政治助理的葉俊廉，加入政府前，任職平保聯營公司的高級經理，在金融界又是「卒仔」一名。當中共黨委治港下，自然是要紅不要專，首要是政治忠誠，政治能量及政策能力不在考慮之列，因為在極端方式管治下，所有甚麼public engagement及民意均敬陪末席。香港戰役是習近平發動反制。。。。。。。。。。。。。

過去以溫和中間派自居的政客，恐怕已經成為棄卒，湯家驊、羅致光，以至葉劉等人已失去了政治作用，今後用人毋須甚麼政治歷練，一張白紙最好，因為少包袱，由於得到黨委越級提拔，感恩圖報，加上本身政治能量有限，對黨必定言聽計從。昔日英治香港，一樣由港督在幕後操控建制派，但英人聰明之處，是物色。。。。。。。。。。。。。。

1997收主權 2020收治權

落實這條幹部治港的路線，今後誰人當上特首，也不過是走過場，因為時間關係，中共已經為他組織好治港班子，下屆政府內閣中，教聯會蔡若蓮、工聯會何啟明將會坐正，民。。。。。。。。。。。。

香港戰役，是借所謂外敵收回治權，1997收回主權，2020收回治權。

劉細良
時事評論員

咁叻咪又係要打共產黨工

劉細良比D建議好喎

佢同沈大師真係差好多